[光復香港 時代革命] [廣東歌] 香港流行音樂討論 (27)

召集所有聽廣東歌既巴絲

一齊傾下廣東新歌舊歌，新碟舊碟 ( 以新為主 )，演唱會音樂會，share廣東歌資訊

重新關注香港樂壇 建立屬於香港人的音樂 港樂不死 星星之火

PS.
1. 影視配樂 同 流行音樂 兩樣野嚟 ( 巴絲要SHARE 樓主都吹你唔脹 ; 只限高汁 )

2. 大家可以SHARE 網上活動 ( 演唱會 ) 樓主盡量跟住時間幫PIN ( 一人一對眼點睇得晒所有音樂圈嘅野 )

值得一睇嘅懶人包向YT

資料 - 2020年度香港各大電子傳媒機構冠軍歌曲列表 ( 連VIU TV )

#1 INTRO
#2 舊PO傳送門
#3 上POST 多UP精選 ( 正負評之差 > 10個 ; 不包REPLAY)
#4 近期 LIVE SHOW REPLAY
#5 2020 成績表

#2 舊PO傳送門

[光復香港 時代革命] [廣東歌] 香港流行音樂討論 (26)

[光復香港 時代革命] [廣東歌] 香港流行音樂討論 (25)

#3 上POST 多UP精選 ( 正負評之差 > 10個 ; 不包REPLAY)
(各巴絲下次貼LINK 可以 先LINK 後 TOPIC 方便細路 開新PO時 容易COPY PASTE)

我在流浮山滴眼水.jpg

《樂壇已死》Official MV

Jace Chan 陳凱詠 - 《虛擬人與我》 MV

葉巧琳 Mischa Ip - 浸浴

張敬軒 Hins Cheung《俏郎君》[Official MV]

陳健安 On Chan - 約定的夢幻島 The Promised Neverland (Official Lyrics Video)

陳蕾 Panther Chan - 旁觀有罪 Bystander Effect (Official Music Video)

#4 近期 LIVE SHOW REPLAY

SORRY 樓主太忙 先空一欄
可能聽日先後補

自推三下

1

2

3

聽翻你嚿屎多幽美

#4 近期 LIVE SHOW REPLAY (後補)

2021咤叱樂壇頒獎典禮

第43屆十大中文金曲 音樂說 (足本)

2020串燒廣東歌 Cantopop Medley (無伴奏合唱版本) - SENZA A Cappella
#廣東歌 #香港音樂 #無伴奏合唱

【KMB 2021 企劃 － 九巴 x Jer柳應廷 － 初心物語音樂會🎼】

Lm

上一PO 注意事項

陳蕾 Panther Chan《純真傳說》(原唱：郭富城) — Full Track

IFPI音樂永續2020 作品
取自 華納唱片《Timeless》專輯

#5 2020 成績表 COPY多左
唔再PO了 有興趣去返上個PO睇

仲有

突發！ 我正式宣佈！重新啟動！

原來開左新post

石山街新歌有啲普通，呢個班底expect佢會玩得偏鋒少少，不過mv 都幾正

LM

正喎

幾唔錯啊
比預期有驚喜
唔係講到咁差

個人今期喜好:
多喝水
首歌一聽就知好岩融姨唱
果然無令人失望
唱得非常好

周殷廷 Yan Ting - 《遲了悔改》(ViuTV電視劇《太平紋身店》主題曲) MV

新post留名

Mv真係幾特別！好鐘意男仔把聲！期待下一次岀新歌！

MV 好似take 咗野之後腦入面嘅畫面
Mixing 如果再迷幻啲應該仲正
幾鍾意呢啲曲風

有人維基mark低咗音樂永續唱咗咩歌

mv睇到我stone撚咗

我女神廣東話歌詞

lm

雖然套嘢都幾差，但係首歌幾正

有冇人有睇套嘢可以話我知，啲歌詞同劇情有冇關係
懷疑係佢舊年本身話出嘅歌之一嚟

好難講，有睇但暫時唔知套劇做乜9

見討論屌到一文不值
已經唔敢開嚟睇
Between 鋼琴版

Edan - E先生連環不幸事件 各音樂平台上架

👌🏻

肥仔首 Lady Killa 都一齊試架了

唱功同咬字真係。。。

期待個mv

東京人壽準備五台冠

跨年

噏乜Q啊

阿蕾嗰首音樂永續係成個Project少數可以Loop嘅

希望派埋儲下ap，今年繼續攞女三甲

［我最喜愛］師奶迷姜濤 兒子呷醋：佢成日睇姜濤無時間陪我。。。

肥仔同edan新歌好似肥仔好聽啲

真係有雷聲大雨點小感覺
BTW MV拍得好JENG LOCKER有料
期待有COVER 會更好演奏呢首歌

其實唔係太有連環不幸嘅feel
同埋wyman最近啲歌名都吹得太大

轉為唱RAP 會唔會更好
BTW 曲編 好入腦

I’m a lady killa
其實幾正

梁栢堅呢手詞 有啲入心入肉

你唔覺唔覺得個mv 1080p睇好矇
4k睇先有平時1080p嘅質素？

推斷原因為
佢啲顏色同埋鏡頭移黎移去
仲有似係霧化濾鏡
BTW我接受到

我幾鍾意佢嗰啲mv呀
Btw我句「噏乜Q呀」係因為聽到佢嗰句i am a killer好似「噏乜Q呀」

創意台等埋CHING

你先係台主

原來係咁

我驚啲人以為我踩緊首歌

我本來係咁諗的

自認教友 不了

以為你係痴線佬
想問番你噏乜Q

唔好意思係我聽完冇講清楚

香港樂壇知識大測試

Zarahn - 摩登土佬

肥Y柒咗
功倍但事半

想一推再推

係隔離POST睇到呢個PLAYLIST 偷過黎PO

一人一隻歌撐廣東歌 撐廣東話

覺得呢個連環不幸係指E先生身邊嘅人都會連環遇上不幸（三個人都單戀）
認同雷聲大雨點小 不過仲係第一首歌 可以再睇睇之後點
利申 edan fans 佢啲咬字真係已經改善咗好多

佢有無跟老師學過唱歌呀?

佢段琴solo型撚到癲

仲要4子合體

曲詞都好撚正，呢首做合體嘅第一首真係好正

我見903網頁勁多音樂永續派台

佢啲咬字仲係聽得好辛苦

出咗MV

暗戀家個編曲好rickroll

原來有人po咗

有 不過跟邊個我就唔知
仲有搵過言語治療師學番好啲咬字
佢自己都知道自己有問題 有keep住搵方法改善
希望下首作品會更好

好好聽呀屌 長命火就長命救。。。十個救火的少年嘅相反

佢出碟真係要改善下咬字

梁柏堅

明晒

好撚正
歸隊個意思 份詞

叫人送頭

方皓玟就出新歌，叫Freedom，如果大家都想響個MV出現，可以響小明IG選擇呢六個其中一個filter，拍攝並上傳到 freedom.charmainemv@gmail.com

今日903訪問話麻利上埋studio幫佢執咬字

咬字同唱得無咩感情
希望下首更好

林家謙新歌（永續）今晚上線！

聽完好想喊

汁?

題外野 但 幾FUNNY

其他平台都有上架
翻唱拋物線

Lolo講嘢勁老屎忽feel

的確係 OLD SEAFOOD 講 OLD SEAFOOD野

垃圾moov搞到我聽新歌永世都要等多12個鐘
到底香港kkbox幾時有無損等我可以轉會

因人廢言到一個點
下下一reply就問 「_______黃定藍？」

東京人壽三台雙週冠

呢集最正係呢幕

真真係黃嗰啲又唔見佢地會去聽同撐

真黃會屈佢哋偽黃

容嬸連呢啲嘢都要爭，返咗支那都要喺香港仲死唔斷氣

認同，不過盧盧真係有嗰句講嗰句，唱得唔好，作得唔好真係直接講出嚟，唔會格硬搵嘢讚

Juno 原來識鳩笑

啱啱聽電台聽到野佬首新歌勁撚正
好撚鍾意呢種style嘅melody
叫喜歡一個人

鍾意上兩首多d

係 喜歡上一個人

是但求其愛啲friend

相聚一刻我反而麻麻

喜歡上/一個人

喜歡/上/一個人

喜歡/上一個人

加埋上兩首歌都好正

但係成日冇人講

野佬同野仔都好鐘意
仲等緊Spotify 上成田來未

Dear Secret出2nd Edition
今次終於有敢

某一天黃昏 若有點時間 忘掉白天世事晚上東京跟你過海關

有一次去到東京真係聽返呢首歌好有feel

樂壇已死五台依然上榜中
兼三台雙週冠

Sony打算幫所有artists改頭換面開新project?
留名等睇講完一大輪跟住繼續出悶歌

可能要炒咗Edward chan先有用

天黑黑啱啱先出完又拍mv佢都算出得密

咁天黑黑係音樂永續
又唔可以當係派台歌嘅

你咁講我明白了

《願榮光歸香港》作者出咗新歌 <<Catherine>>

又係唱胡普

呢首
冇歌詞就真唔知佢唱埋咩
不過跳舞就幾jeng

點解係01 好矛盾睇唔睇好 定係等yt replay

石山街隻歌都幾正，典風都幾特別，希望唔好好似佢地師兄dusty bottle咁出幾隻歌又話唔玩

變咗火火咁嘅樣

多謝音樂永續
提返我好多年前鍾意過、但已經遺忘咗嘅歌手
即刻加返啲舊歌落playlist

冇譚伯既歌差咁d

有邊個會/夠膽唱

利申璇粉， 想聽下大家對呢首同JNY聯手曲詞既作品有咩客觀評價，聽講下一首都會搵JNY,風格唔算太pop, 第一次填詞算唔錯，電子R& B黎講個人覺得auto唔算太多，有少少dusty bottle影子

有，誰可改變，愛情陷阱

譚伯就算吧啦

你係無知定點？

佢同哥哥啲fans當年鬥到你死我活咁
好似話整花佢架車

搵到呢個版本既夜遊杜拜
比cd version 個編曲好好多

同埋雖然好多人cover 過
但係唔知點解都係無原唱既咁有feel

史稱譚張爭霸

而家邊個夠膽翻唱撚伯嘅歌
又唔係冇歌好揀
環球旗下歌手除外

果陣我家姐鍾意哥哥我鍾意譚伯
次次頒獎禮就好緊張

唔知有冇old news覺得Pandora隻新album入面啲歌幾正個人幾鍾意《限時動態》

當年幾紅都好
而家有人肯唱都冇人想聽

佢個人個格咁衰 唱好歌都冇用啦

Exact7ly
唔係話佢當年唔勁
而係今時今日聽到佢啲歌都想嘔，even唔係佢唱

呢首正

時光倒流一句話係向譚詠麟致敬你知唔知
首歌開場同間場音樂用左霧之戀既旋律
好撚多黃絲聽

知呀，又點？
intro同成首歌點同

知呀
但人地只係參考80年代嘅編曲
唔係刻意向邊個致敬
就算係都只係向作曲編曲嗰個致敬 唔係譚伯

係喎，你個名

幾鐘意心花怒放

有冇stephy fans

好期待

男孩子挑選那位？

永遠嘅女神

人美心善

我睇bts 果d 韓星會幻想擺係香港會話樣衰咪咀成個乸形咁

不過佢咁講，一定會俾公海班高汁聽眾屌鳩佢屌票

不嬲屌客都唔討好
屌完唔會聽多左
Btw 韓咁勁都係包裝得好同有成個政府支持
睇返依個香港

My little airport 那陣時不知道

今年出新碟，真係好期待

903係咪都準備雙週冠

唔好啦

落榜都要撈返eason上嚟
以為係頂joey個雙週冠
仆街睇個勢真係似5台10冠

有
能愛就愛 今日鎖起他的錯愛

今天鎖

Sorry 點解聽住打都可以打錯

「途人們笑着未論真假
無人曾慰問同情過他
只想喧嘩 歡呼喧嘩」

5/2 12:00 商台叱咤樂壇 首播
5/2 13:00 各大音樂平台上架
5/2 20:00 MIRROR YouTube MV 首播
6/2 各大商場MV播放
8/2 21:00 Mr E...GO Music Live @ MIRROR YouTube channel and MOOV Facebook

5台15冠好似威啲，英皇加油

唔明點解viu 揸住條電視頻道 但啲歌手出mv 唔喺電視首播埋

我都想知
佢廣告時段又唔係超級貴

英皇真係要幾肉酸有幾肉酸

🌅新嘅一年推廣員繼續為大家砌playlist，請多多指教🙇🏻‍♂️
樂壇冇死，一月派台歌出奇地多🤩

新嚟嘅朋友，等推廣員介紹下playlist嘅flow:

*強烈建議獨立單位有理冇理將作品派台，做好marketing

#砌playlist_is_an_art

🎵歌曲排名不分先後，根據一月份903上榜新歌*，加入網民推介 ，按節拍及類型排序LOOP得更順耳，新推介歌 (頭23首)❗️
👩‍👩‍👧‍👦聽眾總數：Spotify (2810) + Apple Music (>101) + KKBOX (816) +YouTube (1082) + MOOV (?) >4809人

🎈Bonus Track

(^MOOV冇上架)

sorry, post咗錯....
各位大佬唔好意思

牙Phil出新歌

Sony 係咪要將旗下每個歌手改頭換面1次
Jason, Mischa, Phil, 下個到Cath？

仲有火雞姐同二汶

好型

隻碟網上一出就買咗
陳蕾啲歌真心好聽 唱cover又得
期待佢今年隻碟

一直都覺得開燈熄燈加埋開錯燈先係完整一首歌
第一次獨立聽前者仲諗緊點解突然完咗

幾新鮮

之前歌手門個post先有人叫佢地兩個9up battle

會唔會瘋狂亂講嘢

時間的囚犯唔錯喎

好耐冇中意佢啲歌
呢首好好

聽落以為換走咗Edward Chan，原來都係佢
不過新曲風，都幾好聽

巴打真係好有心
但就懶人向(我)而言 有LINK 更好

原來出左 開錯燈mv

副歌真係好有feel

點換公司高層嚟

同星夢Herman 一樣

女皇豹

其實我係draft post嘅時候唔小心撳錯喺度post

下面係我嘅link
🍏Spotify -
🍎Apple Music -
💧KKBOX -
🤖MOOV -
🍅YouTube -

時間的囚犯究竟係邊個做監製？點解「中」、「種」呢啲字咁重懶音都可以過到關？

edward chan?

豹哥真係正到癲
又靚又型身材又好又唱得又識搞笑仲要無架子

903播緊

林奕匡 Phil Lam - 時間的囚犯

真係估唔到喎

係唔係唔想好似星夢歌手咁定形左啲星係viutv人呀？鳩估

收到風佢會剷青扮gem

如果由佢出面重修TVB跟環球、華納和Sony關係，TVB成個綜藝組玩法就會改寫，甚至唔排除喺TVB開多間附屬唱片公司嚟營運，變咗各有各山頭，到時Herman失勢，旗下嘅星夢娛樂歌手菊梓喬、胡鴻鈞、周柏豪唔會獨大，𠵱家唱片公司同行內人剝緊花生等睇好戲。」知情者說。

暫且唔講個台係咩政治立場 但如果志偉真係做到野肯搞返好勁歌 作為樂壇持分者無理由唔支持

其實最重要嘅任務係同環球修復關係啫
華納&Sony 都好似有上去cctvb

火雞姐上年有玩
當Sony只派佢一個

咁估佢修復個意思應該係傾到佢地會玩埋頒獎禮掛唔止上CCTVB 單新聞都話係唔想星夢玩晒

Per se

仲開第二間星夢?

搞好
擺返勁歌金曲係人睇嘅時間先講啦
三更半夜搵鬼睇

我知
I mean真係估唔都會係佢哋

CCTVB小氣過小氣鬼，佢先唔會有心做呢樣嘢
咪諗多咗矮仔嘅氣量先得架

上次唔係討論過咩
花姐唔畀佢哋上

華納好似無
係sony同寰亞上勁歌

華納歌手間中會上勁歌金曲，但歌唔會上榜

洪嘉豪 Jude有上
同Sony現時同一玩法 上歌唔上榜

如TVB能跟各大唱片公司重整關係，或可重召多不少巨星級歌手如陳奕迅、鄭秀文以至近年冒起的許廷鏗、AGA、黃妍等重現頒獎禮。但相對來說，星夢旗下歌手菊梓喬、胡鴻鈞、周柏豪等就有更多挑戰。

改新聞

陳柏宇首颳風沙TVB冠軍歌喎

佢哋竟然要幫呢條賤婦作嫁衣裳

近年冒起

唔好諗住啲上咗神枱嘅人會上嚟cctvb囉
嗰堆人應該齋派歌就算數
唔信你睇下容祖兒

邊個做嫁衣裳都未知
你聽下先講

畀大獎佢可能會嚟嘅

容祖兒同張敬軒有玩嗰陣係咪4年前？

你講緊首歌？

tvb同佢班fans盡快去死
就係對樂壇最大嘅貢獻

係

睇下邊個囉

咁狠毒

18年？

黃妍你自己加落去架？

冇記錯好似係
心之科學同百年樹木嗰年

係幾好聽雖然我都係鍾意溝渠暢泳多啲

你會唔會覺得「黑警死全家」係狠毒？

肯定有班傻西黃絲會up埋啲「佢搞得好做乜唔睇」嘅bullshit
莫講話香港人報仇，記仇都唔過兩年

有 係咪有新歌

原文得許

睇到黃研都知係後加

好矛盾
一方面想啲歌手有多個平台俾多啲人睇到
一方面好想CCTVB 收皮

上開電視

黃妍符合近年冒起定義？

無論佢點我都唔會睇

唔明點解仲有人會對CCTVB有憧憬
算鳩數吧啦，好似亞視咁執柒咗佢都唔恨

上TVB 係咪就唔可以去其他台

如果仲渣住呢啲教條既話叫人join返大台就叫tvb返去含撚先啦
咁樣都叫同人修補關係

TVB：

一首歌唱半分鐘

播罐頭音樂底聲

主持連歌手名都讀錯

樂隊成員都未分得清

歌手：

DLLM

不過始終對歌手黎講都係好事

最近先聽過有親戚講許廷鏗撈唔起，唔知去左邊

之前睇chill club有牙醫，兩老都話好耐冇見佢

AGA 係咪即係 Aka

得獎歌手：nlm

Ada

但要有自由度囉
如果上你度上唔到人地度
睬你都傻啦

太遲啦 仲洗撚你cctvb咩
依家有Viutv幫手搞
又chill club 前排又有歌手門呢d清談節目

咪係
依家唔掂又想拍返人地
但時代已經唔同晒, 無左CCTVB 都得

痴埋CCTVB可能仲衰

快歌黎講 Melody同唱都係幾好聽 So Far 個人覺得係AL最好聽個首
不過Visual、內容同個氛圍都好有小豬<<夠了>>既感覺
有D驚會被人話致敬作姐

可能咁啱都係講cyber bully所以mv concept好似

迫到Herman做返以前啲好音樂 其實係唔錯
雖然星夢都唔差 不過星煥高質好多

條陷家剷仲有得留低？

收山私有化hana

笑死

好正

係就好，唔好再行返出黎

任何連登音樂post，只要見黃妍有份出現，你就知道，這個post必會召喚帶棗兒、充滿假膠，和像馬戲團。

衛蘭唱漣漪幾夾
但個編曲好哽耳

9UP 題外 : (突發奇想)
ANSON LO 成名路程 會唔會係/可唔可以 重複郭富城一樣

希望香港出到另一個出色跳唱歌手,真心正

(請無視個cover揀呢張)

click入去睇睇
跳舞好有力vocal已經進步好大

繼續努力

Anson Lo都真係做過郭富城dancer
香港做唱跳真係難
希望佢成功

首歌聽開嘅STYLE個曲都算係LESS IS MORE
目的係聽人聲情感>音樂
而家呢個VER係奇怪少少
但個人認為不失新嘗試 符合PROJECT本身目的

新四大天王 KT, Ian, AL, Jer

如果要咁配

KT = 黎明?
Ian = 劉德華?
AL = 郭富城?
Jer = 張學友?

不過都知唔會複製到90年代四大天王
只希望Mirror仔仔繼續進步
俾更多人看見同欣賞

唔好咁樣講啦
盞害死佢哋㗎咋

同意嘅
實驗性質嚟講係Ok

暫時咁多個cover
我覺得陳蕾演繹得最好，有個人特色

陳蕾

個節目未完就出咗

是但求其愛 喺商台港台都重新上榜

究竟發生乜事

Noise大過京東人壽都冇冠過
專登拉返上嚟咁京東2週冠睇落都冇咁肉酸掛

咁樣上法真係 #樂壇已死

有晚艾粒個flow係播完樂壇已死之後東京人壽

真係唔想見到容又攞返叱咤女金
呢首唔值得幾個台都比2週冠

數已過？

所以粒六已坐

【全民造星III】葉巧琳堅持追音樂夢曾遭質疑 孤注一擲Mischa：有心不怕遲

其實睇返比賽前嘅佢的確係心態未夠主動
紅唔到都正常
慶幸呢個節目可以改變到佢
希望佢俾多啲信心自己繼續努力
我覺得佢啲歌同把聲係得架

佢努力啲做歌就可以驅逐公司入面果啲濫竽充數既人

可能唔太關廣東歌事
見越嚟越多名人/kol用
提醒大家

呢排成日loop多喝水
好想呢首冠到4台/5台

Zpecial首早知(音樂永續)好聽

次次都推完就算
都唔去谷首歌

真係唔講以為鄭融係eason/joey咁
係咁以出一隻歌就可以做至尊歌
大佬出盡啲力谷啦

佢成日都係出一首大hit咗之後又深潛三五年
13年 非凡人生 三台冠
19年 13樓大笨象 四台冠
21年 多喝水

啱啱睇YouTube熱門見到有首叫遲了悔改
又幾好聽

太平白卡街

接著？

冇睇過 但睇mv 好似幾正
栢天男型到

你去睇下 第二集好正

《是但求其愛》今個星期先上ViuTV榜，903又重新上榜，係咪環球見到《東京人壽》咁，要做嘢

Dear Jane即將推出新EP，將《Limerence》入面嘅其中6首歌用Acoustic 重新演繹💋聽晚8點可以喺KKBOX FB 率先睇到Acoustic Studio Live😍而同一晚凌晨12點Dear Jane 6首歌就會上到一起聽 聽我講同大家繼續Loop 呢個新Version😚

先聽《Limerence》，感受瘋狂嘅愛情💗：
準時Online:
#KKBOX #DEARJANE #Limerence Dear Jane

同意呢首

識睇一定係睇第二集

華納timeless 係咩project?
會出碟？

政府保就業嘅音樂永續project，一定要唱翻舊歌 (佢有個list畀人揀的)
冇細心check但應該叫旗下歌手揀番以前華納發行嘅歌翻唱
咁華納就可以順便出digital EP又唔駛畀版權費
應該唔會出實體碟

thank you!
政府居然會做返D好事

其實再做好啲嘅係科水俾人作多啲多元化嘅新歌

邊忽好事
得香港正苦會諗到搞翻唱舊歌呢啲屎忽橋，係就科水俾人做新歌啦
勁多濫竽充數嘅垃圾呃funding

音樂永續歌曲full list
你試下聽，會發覺有好多真係唱得慘不忍睹，為呃funding而唱
香港最需要嘅係新歌正歌
如果鼓勵人唱舊歌，即係永續獅子山下精神，你諗到都覺嘔心啦
咁當然，政府有錢派一定攞，唔好蝕畀佢啦

應該係ifpi班廢老諗出嚟cap正苦水姐

陪伴我的白貓剛去世

陳蕾已經證明咗自己嘅能力
華納可以唔洗捧dear jane了

呢首真係唔知做乜
隻貓過身唱到咁開心興奮
呢啲就真係叫濫竽充數喇

所以咪成日吹奏chillclub，個榜亂黎

呢個真
阿蕃唱到變自己歌

分唔定真fans定黑fans
講出嚟真係好想佢哋死

呢啲質素
唔係歌手寫住佢個名有無冠都成問題啦
同埋佢公司都未學醒立立咁多年啲四台冠
有邊首一眾真係有noise?掉舊錢去造好首歌啦

學醒立立？？

好多都難聽到聽唔入耳
當然入面都有啲正嘢

鬧東京人壽唔洗[member][ member]啦
俾下CD-ROM、唱片公司、五台睇下網絡意見...

Chill Club 可能都係收下宣傳費谷下歌
認真，呢首歌其實只係想複製「心之科學」嘅formula

好多都唔敢聽

記得要聽小黑與我

有冇勇者塔名單?
其實值得開post 驅逐劣幣

睇下會唔會留係榜上近3個月

《小黑與我》個尤志豪，同上次我post嘅勇者塔《感情出事》同屬
皇娛樂有限公司 Crown Entertainment Ltd.

同一間公司仲有全民造星嗰個是非精

樂壇焚化爐

乜撚嘢

尤係呢個tempo廣告個男主角

天堂鳥 狂野之城
笑到抽筋

已做陳蕾一世打手

第一粒音開始笑

啱啱2020十大有啲300k views都無都係咁啦 莫講話咩1M

去聽左

一開始佢啲電音 有少少jm9feel

但聽到佢合唱個陣 心諗係唔係有delay 一首歌詞聽到三次咁

而再相反返去一開始個電音就顯得有啲新意

但係佢又唔係成首都玩呢樣花款

應該講虎頭蛇尾定不倫不類

唔知有無派台俾cctvb

第一個反應係覺得似90年代啲跳舞歌
花花宇宙

屌呢個先極品
翻唱joey 神魂癲倒
突登用鄉音黎唱
用幾皮野做呢啲垃圾歌

明喇，即係5台都收咗錢宣傳，因為5台冠已經無話題性，香港第一個10冠先夠威威
但係cc個榜得10個位，寧願佢連續兩星期冠咗佢之後走，而家咁真係會阻住其他歌

viu tv個facebook已經比人屌到開晒花
你有你屌，容姨繼續霸權
超嘔心

kendy 好似整咗隻帝女花

donot know do what

比天堂鳥嘅勇者塔需求lwvel 更高

呢啲當cult歌聽
小黑與我先頂癮

似借個名搞搞新意思

同原本嘅 冇咩可比較地方

@ 薑汁炒芥蘭

又係變咗cult歌

情歌變兒歌

從呢點出發 不失為樂趣

已經變左懷舊歌嘅代表

佢依家阻住我

尋日先話 Eric Kwok d 歌m慢歌悶
今日聽我不如個旋律其實差唔多
但又覺得幾好聽

你有冇派chill club?

突然之間又有人改香夭。咁就梗係同原曲冇得比較，都係聽個改咗嘅編曲同啲效果，唔知有冇人聽到音樂永續同Kendy呢個編曲各自有咩可取之處

我不如=很堅強

又係幾似

903係咪用咗呢兩首整jingle

唔清楚 但我等緊佢上chill club唱 同埋人壽依家阻住左我上榜

第一次睇

Yanny唱到咁難聽

今晚music live有edan同anson lo

我反而想知邊個監製同編曲
點會容許一首咁嘅作品出街

張佳添編監

竟然可以咁做臭自己個名
係咪真係太窮？
真係cls

Cls係佢

其實編曲改用rock去呈現悲憤都有得諗
點都好過咁歡樂
不過既然佢係監製，可以control到個效果，但係最後卻又呈現咁嘅野出嚟
我就覺得佢係刻意嘅
類似宇宙GEM嘅EDM版喜歡你
同埋李逸朗version嘅傻女

無論如何，佢都成功令我搵番薛凱琪同王菀之嘅版本聽
用另一種方式永續緊d經典

今年新人大戰

孖女

不過拆返生力軍女出黎啦

話時話，乜唔係兩姊妹都有唱歌？
係咪覺得組合競爭大啲所以簽一個算

Omg，雖然鐘意呀妹多啲，好鐘意見多一次，但係家姐都幾正，聽佢cover雀斑都幾好，今年新人刺激了

呀妹都有，仲好高質添

叫「真。Twins」

佢哋兩姊妹成日一齊拍廣告 當係買一送一啩
sabrina應該主力拍戲 唔關競唔競爭事
衛蘭衛詩夠一齊簽

仲有上年佢哋拍mv都係幫華納歌手
親愛的巨人 negative 娑婆

大公司係咪得華納有玩音樂永瀆？

Sa好似係簽Model公司

好多人不願面對四台真心buy容祖兒

Warner, 寰亞正常好多
Warner歌手近年好強勢

班友幾廿歲人仲對住部電腦電話 因為一個明星一首歌拎冠軍係度谷撚住道氣 好撚折墮

呢首真係聽一萬次都唔會厭 himhim

牙mike好正 我不如野生箭豬

何止四台
事實上呢度只係同溫層
如果容祖兒而家要開演唱會一樣會好似以前咁爆滿

咁你不如講講東京人壽傳唱度有幾高？
你講佢開show會坐爆啲fans都係為左佢啲經典歌咋喎
關我地鬧東京人壽唔應該五台十冠咩事？依家淨係睇到一首喺音樂平台連張敬軒新碟都hit唔過既歌 靠個歌手廿幾年行內人脈搶冠 你自己講囉 首歌有hit過？

使咩咁認真~
無論四台定五台
從來都只係唱片公司同傳媒之間嘅商業遊戲

如果真係靠呢啲傳媒嚟判定一個歌手或者一首歌好唔好
咁林家謙Serrini呢啲獨立歌手一早就玩完啦

所以今時今日要聽好歌，要靠自己主動接觸，而唔係坐定定咩都唔做咁隨口留句「樂壇已死」

咁東京人壽傳唱度有幾低？
YouTube 2個幾月 768K
Move KKBOX JOOX Top 10 Apple Music 16
唔夠Mirror 林家謙高 但點都唔叫低

仲有五台榜幾時要同流行度掛鉤？
一日到黑喺度搬龍門
口口聲聲搶搶搶又唔見你偶像搶到

我愛林家謙

寰亞都有 Nowhere Boys

但現實係仲有好多香港人（尤其是岩岩入香港樂壇坑既人）係睇住電台/電視台排行榜黎聽歌
而依家流行榜咁corrupt 某啲歌就算質素一般但有大公司撐就會有好成績
其實呢種現象係會影響到普羅大眾聽歌既口味/接受程度 甚至對香港主流樂壇既印象

無錯 要支持樂壇 樂迷係要主動接觸
但唔好講到支持香港樂壇淨係樂迷責任
要個樂壇健康發展 唱片公司/歌手/電台/電視台全部都有責任

蛋記 老母彤

Dear Jane 【Limerence (Acoustic Studio Live)】
精心挑選LIMERENCE六首情歌
以Acoustic編曲 現場錄製
以溫柔的姿態 繼續與你愛到瘋狂
🔺各平台已同步上架

好心佢地收山咪爭啦，阻住哂

上年仲有人話改朝換代
一早講咗得啖笑

fiona fung有
但唔知佢仲係咪sony

仲有英皇泳兒同曾樂彤

on9 一兩星期冠軍都叫阻

使唔使剩係比後輩上榜

903 RTHK 已經冠多咗好多新一代

大有大玩 細有細玩 有乜問題

如果老一輩隻歌值 咁冠有咩問題？
是但求其愛有三台冠好make sense

BTW
香港頒獎禮嘅生態其實真係好垃圾

一邊想留住啲老嘢出席，結果搞到啲細嘅攞獎要靠老嘅唔出席讓賽先有機會
另一邊又因為老嘅唔使做啲咩就可以攞到大獎，搞到啲獎唔值錢，然後老嘢睇唔起唔想攞

健康嘅頒獎禮
其實係應該唔理年紀輩份，只要好歌就可以冠同攞獎，而唔係一邊要後生敬老，一邊又要前輩讓賽

東京人壽傳唱度算高喇

當舊年有咁多好作品
dear Jane, aga 牙醫 Jay fung rubberband
佢地無一個既歌係差得過呢首東京人壽 但佢地無人能夠厚住面皮去做到兩周冠 咁以東京人壽既水平走去霸住各大流行榜榜首個位兩個禮拜 有啲榜仲繼續磨緊唔肯走 呢啲行為唔叫阻叫乜野？

你覺得姐 你咁叻咪自己整個榜囉

五台係鍾意覺得值得冠嘅 自然會排隊冠㗎啦

如果因為東京人壽冠多咗一周而冠唔到

咁即係本身首歌都係掹車邊 冠唔冠都得啦

你老味好心你收收皮先啦 本身都想好聲好氣係要逼人屌鳩你
稍為有少少理智 明知呢單閪野只係唱片公司用歌手神檯地位玩弄商業干預商業操作既結果 仲夠膽死大言不慚喺度吹到首歌咁多冠係好撚實至名歸咁 真係唔撚屌你都對唔住自己

你老味你邊忽好聲好氣 搶搶搶 霸霸霸

自己意見就當事實 唔夠人就講就叫人收皮

我唔反駁你真係對唔住自己

你咁串，陣間打到你好似曾智偉咁

許靖韻2月19日出EP

正

點解冇再出發大聯盟主題曲？好想聽

金堅揸機?

演唱會開得返未

點解冇歌聽 點解冇派台～

一姐jude

Ella都冇影

去咗湊細路啦

Coolmusic 十大3首Jay Fung, 兩首Serrini, 已經佔去五首

正路呀

Lay on my shoulder 三周冠，好想推爆呢首歌
The Hertz 同 Yukilovey

估唔到有李11
在尋找甚麼 同 一起一個人都係我上年好鐘意既歌

仲有紅白 又係可惜
休隊作 搞到無咩資源宣傳

好似冇乜人講

佢一出mv 會開post 好鍾意呢首歌

成個幾月都仲未有MV
仲有Yusobeit首《相擁萬歲》都係
同一日出

睇the hertz ig 個mv 好似係菲林拍 而家仲沖緊

Btw yukilovey 做乜當年無繼續出歌

應該搵到幸福生活
間唔中為興趣出歌玩下

Jay 同Serrini 係高質嘅，不過surprise在於冇林家謙
我就好鍾意水刑物語、娑婆

所以十首歌係表達唔到香港樂壇一年嘅多元性
十首之外，各大頒獎禮可以考慮增設Special Mention，類似外國電影節咁
一個list mention多10首就ok，唔洗口水多

隔離post搬過嚟

普遍媒體嘅頒獎禮得「十首金曲」
十首，每個主流歌手最hit嘅歌拎一個獎，咁十首歌好大好大機會係Pop/ Cantopop，咁聽開外國pop/ indie嘅電視觀眾一定覺得香港樂壇好悶

林家謙有《一人之境》，亦有《特倫斯夢遊仙境》
十首歌，根本表達唔到香港樂壇一年嘅多元性

所以十首歌之外，各大歌曲獎可以考慮增設Special Mention (特別表揚)，類似外國電影節咁
Special Mention可以一個list mention多10-20首，唔洗口水多講得獎感受，可以剪輯MV成3分鐘片短片喺電視播

如果鼓勵多元化，不如分genre 做啲新獎/special mention
不過咁又好似變咗新城豬肉獎

唔洗太多類型，大類型就得，例如Rock, R&B, Dance pop, Alternative, Hip Hop etc.，由音樂單位自行報名
例子，Metal band 逆流可以報名爭Rock分類

至於Jazz呀, EDM呀嗰啲，等音樂人造多啲呢類新歌派台，可以考慮再設立，類似奧運咁，多人玩多選手就加項目

對頒獎禮有興趣有idea嘅，可以過嚟留底comment，會send俾阿Thor
唔會send俾魯生，冇人唔鍾意由老細壓落嚟

ViuTV流行曲頒獎禮意見收集區，一星期後情人節send俾阿科<3

Yuki做訪問話今年會出歌㗎
希望佢唔好走數

2021年係香港講分類
就睇得出新城真係行得好前

前得濟，要配合大環境
依家多咗曲風，可以推行大類型獎

四台黎講 新城算頒得好合理
不過成日俾人當係豬肉獎

一時又咁高質
一時又低質到死

唔明 你講緊商台個榜

講緊你

巴打，咁有時人講野一定有啲時候會啱聽 有時就唔啱聽 都無得話高質低質咁絕對既

呢排好悶
全部都係永續

聽mami / 俏郎君

聽咗一排啦
而且俏郎君普通

點解嘅？

俏郎君？
除咗話有啲句子有影射外
歌詞好普通好悶
曲都無驚喜

fatboy
mike
mischa
yanting
樂壇已死
呢輪啲新歌都幾好

係咩
Mike、樂壇已死真係聽一次唔想聽第二次
利申：覺得已死project係有心

漏咗c all star

呢首幾好
出嗰陣loop咗幾日

Yellow!
DGX
MLA
同埋周爸cover

同意

係
呢2日主要聽 DGX

#上善如水 分開會再聚

phil lam 首新歌都唔錯

我哋應該loop album version mv定已經差唔多500k嘅official mv好

韓子亮 抬頭吧

重新編曲又幾好Loop

主題算有新意 寫LGBT
曲就有啲大路
唱就..加油

曲 JENG

應該想棒長頸鹿啩

佢老啦
又轉唔到型

Janice乜都掂
不嬲 jazz 得
不過真係唔知點解唔入屋

我覺得係佢唔鍾意/唔識講嘢同面對人
樂迷只可以鍾意佢嘅歌
了解唔到佢
亦唔容易變fans

佢個人好好
不過唔係做明星嗰種social囉

只係唱歌係難入屋𠺢
你諗吓一般真係fans
係會覺得自己了解佢多啲呀
上次佢同我講咗乜嘢呀
條片片好得意呀

都咁多年
係咁上下㗎啦
好難再棒
佢啲嘢可能鍾意呢種方式

而且Mirror咁成功
之後棒人都係親近fans𠺢
如果唔係Jude唱得太差
應該會捧佢

我就係咁嘅意思
上面嗰本身係”佢哋亦可能鍾意呢種方式”

但係講棒就好難

係，佢絕對有本錢

其實佢同周柏豪應該都係咁上下諗法
拎一大筆錢咪當退休囉
佢就算之前都算幾紅
都維持唔到生活

我諗JW就結婚㗎啦
你睇佢都唔想理咁

周柏豪我係指佢上次講嘢
應該收咗好多錢
之後佢都冇出現啦
咪當退休

你俾我就寧願谷 Jace

我覺得得喎
香港而家爭啲後生靚女歌手

我估覆行埋合約嘅啫
公司同佢自己都唔想繼續做啦

正想講
希望佢生性啦

係呀
去咗讀書之後肥到電單車咁

其實已經紅過

如無意外
佢點玩都紅㗎啦

真係唔知
依家啲大公司應該係驚
壓制佢會逼咗佢去第二間公司

以前啲大公司有好多手段
依家唔知會唔會好啲啦

Janice 都仲叫一線呀
鄭融好似乜都唔係咁
出完首歌讚好讚好下首又等一兩年, 想點

學冤枉娛學

更加證明環球食古不化

陳凱詠表示因父母喜歡泰國，以往習慣一家人到當地旅遊：「同學以為我係泰妹，返鄉下，而且我又似，膚色都因為每年去所以補色。」
環球又儲多件(假)秦妹

AGA同Gin Lee 唔同場

咩料

分兩邊做訪問

果然夠環球
又馬拉妹 又菲妹 又泰妹

仲有真坡仔yan ting

許志安出返嚟

其實依家電台啲龍虎榜係咪可以唔駛睇點解又可以係《東京人壽》同《是但求其愛》冠泳兒首歌仲可以喺903個榜直插返去20位都幾唔尊重其實

連cc 都上過一次 唔出奇

個人意見braceless個旋律幾好聽幾洗聽
但marco真係奇葩 mv造型由頭柒到落腳

又會再長一隻牙齒~

好 SWING 好鍾意首歌

太陽人才凋零到

個vibe 幾正

好聽

太陽捧人好似有頭威冇尾勢咁

究竟識搵人 但唔識培養明星嘅 有幾多間
黎明間公司 球記 而家又有太陽咁樣 尖尖尖又想推返出黎

舒服

又係city pop ?!

呢幾年咁興？

不如你試下調返轉問
可能容易啲答

應該唔係容易答

係我唔識答

真係痴撚線
出街邊有人聽 邊值得

呢幾個電台/電視台都因為d唱片公司咁谷歌法難睇到
不如作為聽眾去支持返d民間性質多d嘅樂評，排行榜同頒獎活動令個認受性同傳唱度高於呢d內定嘅榜仲好啦

講真首歌係ok嘅只係唔值雙週冠啫

係 啱啱出我有loop𠻹
過2日已經厭咗冇再聽

Agger對事不對人 真係唔係難聽 或者非常差

唔係一首會上癮狂loop嘅歌
同埋有份作曲就要捧到上天咁
有心嘅話響邊度都可以開live講吓同howie點度首歌出嚟
因為除咗fans外幾乎冇人信佢有份寫

其實佢今年係唔係想攞唱作人

唔係掛

發夢冇咁早

屌牙
唱作人係我覺得主流頒獎禮入面最清泉既界別
唔好搞鳩佢plz

都咁多年，點解佢唔衝出香港代表香港爭下奬爭下其他榮譽例如靠廣東歌碟拎下台灣金曲獎，什至Billboard冠軍，韓國BTS就係咁。有能力嘅歌手帶起外國聽眾多啲人留意到香港音樂咪仲好

講開唱作 發覺呢幾年上位嘅新生代歌手大部分都係唱作人
連本身無創作開嘅歌手都多咗嘗試
大家各有曲風同特色
令香港樂壇嘅音樂多元化咗好多
Cantopop 終於唔再得k 歌

我就打死都唔信煙花紀佢都有份作啦

佢鬼衝得出咩

首先佢要反思吓點解連最容易攻嘅台灣市場都紅唔到
又冇一個明確形象show到比台灣人睇
偶像派又唔係，實力派又講唔上係top
唔係話佢唔唱得，唱咗咁多年歌，唱功點都操到啦
死攬住香港樂壇一姐、樂壇天后呢d虛名有咩用
離開咗香港就乜都唔係
首歌5台9冠只因為要賣帳比樂壇一姐呢個名銜同佢公司
而唔係在於首歌本身

佢有嘗試攻台 不過失敗咗

亞亞亞

因為英皇一離開咗香港同蝗國就甚麼也不是

原來Jason 咁高

呢個係咩app

尋晚終於第一次聽首東京人壽
係幾神

雖然個人覺得心之科學神D
心之科學真係至尊級數

未來見先叫至尊級數囉

Spotify
周柏豪都有廿幾萬，不過大家憎佢我廢事貼

心之科學2.0，但唔夠心之科學好
所以除咗容粉外正常人都唔認為值咁多冠

其實啲數據係咪真實架？
好難想像經過造星之後葉巧琳個每月觀眾仲會少過黃妍喎
定係統計數字有濟後？因為依家Mischa應該好紅架喎

星夢幫 大致同預計差唔多 除咗kayee

但點解要造假。。。同埋Spotify 係國際app可能會計埋台灣新加坡地區，去睇埋eason joey hins會覺得幾合理
我估因為歌手多歌同少歌會有影響，但lkh啲歌hit所以佢高過好多男歌手

唔覺mischa紅

Ansonbean 入寰亞

究竟暫時有幾多組新人?

黃妍紅好多喎

黃妍出道3年，做嘅歌係葉巧琳6年嘅double

而且講播放
黃妍大把好歌

Mischa 今年開始勤力啲爭氣啲應該仲有機會追下

Eason joey hins幾多

咁我老婆呢

我淨係睇IG科勞數咋
因為葉依家多黃好多
所以覺得葉爆紅左
原來唔係咁㗎？

睇造星留意佢同平時聽佢歌唔同啦

正解
我見好多人睇完造星話鍾意佢，但都係冇聽過佢啲歌

好 明白
咁睇黎佢造星既勢未太算延續到落去佢新做啲歌度喎

舊歌都算 連二人份同浸浴都無聽？唔係掛

我見大多數頂多聽過呢兩首，同埋有fol佢ig唔代表啲咩

點都好過唔fol先啦 證明人氣爬升返公司會比返多啲機會佢嘛
除非你話有好多街客聽過黃妍啲歌但係唔識科勞佢social media既啫
有無呢個可能先

我兩個都有聽，有fol Mischa但冇fol Cath

咁就唔好fol啦

+1

我覺得係神把眼淚都留給了世人

cath人氣還好啦
上年啲歌都吸到街客
不過無mischa咁爆紅

應該都係得崩壞果首至吸到啲客
仲要好大程度靠痴阿謙有份寫先有人聽下咋陰公

有好多歌手我會聽佢地嘅歌但對佢日常生活冇興趣所以唔follow ig
黃妍就係其中一個

有聽黃妍 冇follow
又唔係偶像又唔係靚女 唔會太follow 明星

能見度

屌 我都係
但Loop Cath 多mischa 10倍

或者真係如你地所講
有好多聽佢歌既人
但係呢啲終歸係無形既數字 反映唔到比人睇佢真係有人識
反而社交平台既數字尤其呢個圈喺工作層面上先至有指標性 我覺得佢無論係IG或者FB個數太差都直接令佢無左唔少工作機會 佢自己要留意

連登日日有你幫手吹奏，點會冇人識，無論haters定lovers都多咗好多

嘥氣啦
佢自己上多啲電視節目爭取曝光好過啦
不過造星之類既選秀節目唔係佢應該參與既環節 唔建議佢參加
覺得佢會似龔柯允果種唱得下入到圍
但係就唔合群唔夠投入又唔識跳舞
對炒熱人氣應該無咩幫助

我都係孤單的貝多芬識佢
我覺得佢唱得好有feel
但啲尷尬歌詞令我唔夠膽同人講我鍾意首歌

之後再聽到佢嘅歌已經係一對一 (係咪得我覺得好聽過二人份？），嗰陣仲心諗條女原來未消失

神把眼淚同殘渣反而我係造星之後follow佢先識，依家狂loop 中，浸浴反而少聽

其實已經有上chill club又上谷Live想多人聽唱K歌直接啲，好似LKH咁

Same
早排我都有loop 崩壞，但唔知點解就係冇打算follow 黃妍ig

佢上過既chill club集數多數都係純唱一首歌for宣傳
真係做嘉賓既機會又未有亦未夠班輪到佢
所以佢應該上去viu做既係其他非音樂節目既嘉賓 show下其他talent或者有趣一面啦

算啦
依家條路線幾啱佢

social media絕緣體
但佢又keep住更新唔灰心果下好野 明明無乜人睇

佢爭首貼地啲既情情塔塔入腦K歌 話晒出年都三張野
再唔整返首呢啲歌 佢唱歌條路應該差唔多到頂架啦

莫文蔚係香港成半百先有首hit歌，cath大把世界

karen又未至於你講到咁慘呀 佢後生啲歌都算hit喎 係未至於勁到呼吸有害咁有至尊啫 況且佢後生唱廣東歌既時間唔算太長 佢拍戲同唱國語歌更多

孤單的貝多芬係佢solo出道歌
當時係紅起嘅phil帶埋佢出event
再下次聽到佢個名已經係造星
佢有幾年無聲無息

佢啲廣東hit歌你數到幾多首對上一首hit係透視？

月尾祖兒又派歌，今年女金

如果cc限死每人一年只可拎一次冠
煙花紀起碼唔會有5台冠先
5台幫人壽抬橋抬到咁
呢首再咁玩法嘅話真係搏屌

尋日Eason冠完後可能會鬆啲

C allstar重組 咁安仔仲會唔會出個人歌

暫時唔會

寰亞人多無資源學mirror咁玩

成日屌viutv無資源
原來比起其他公司已經算不錯了

唔夠資源係真
但佢地合得體應該係想全年chur盡佢出埋碟
同mirror solo > 團歌嘅玩法其實又無得直接咁比較

香港樂評選部份提名名單

【#香港樂評年度女歌手 最後五強】
III IrisLiu《艾》《若有若無》《畫皮》
Serrini《Diamond Mine》【Gwendolyn】歌曲系列
SOPHY 王嘉儀【殘】
陳蕾 Panther Chan《不想回家》《娑婆》《荒島之幻象》《旁觀有罪》
Cath Wong 黃妍《牆身有裂》《遲起的鳥兒有蟲吃》《我心中尚未崩壞的部分》

【#香港樂評年度樂團 最後五強】
RubberBand【i】
The Hertz【The Hertz】
Tjoe Man Cheung & the NTBM【# Mixtape】
TYNT【Symbol】
南洋派對 NYPD【南洋派對】

【#香港樂評年度躍進單位 最後五強】
雷深如 J.Arie
Zpecial
吳林峰
陳凱詠 Jace
Cath Wong 黃妍

【#香港樂評年度新單位 最後五強】
hirsk
III IrisLiu
TYNT
南洋派對 NYPD
柳應廷

ig: HKmusicc2
#香港樂評選 #粵樂越惹禍

黎曉陽就 離開香港

FROM : Colin FB/IG.

有冇人聽小塵埃？

由我愛京達卡開始隻隻Cd都有買唔知今年出唔出新album

肩膊肩膊要放鬆
講真淨係買CD封面都好開心

不過我麻麻幻愛嘅風格

兒歌EP個封面直情可以拆出黎玩

哪兒又係超正，嗰排日聽夜聽㗎！

我見嚟緊佢哋喺APPLE有活動添呀！
唔知會唔會唱卜卜卜呢！

重開的文娛設施及條件如下：

文化設施恢復接待有現場觀眾的演出或活動

音樂廳、劇院、演藝廳、文娛廳及表演場，觀眾入座人數不能超過原定可容納人數的一半，相連的座位不得超過４個，座位須平均分布

無法佩戴口罩彩排或表演的演出者須於首次入場前72小時内，進行政府認可的核酸檢測，並持有檢測陰性結果證明

新人如果落實會拆返開嘅話
佢之後應該don’t fucking care動森密碼團

班女新人未出歌，出咗應該照踩
會威脅鏡仔拎新人獎

Cath Wong 黃妍
世界再崩壞，我們依然希望迎來天亮。
星期五，一起迎來《天光前》。

第九屆【香港樂評選】
完整入圍名單
.
[ 流行演繹類 ]
.
香港樂評年度男歌手
hirsk【nosta/gia 噪噪噪噪切】
YoungQueenz【神隱 Spirited Away】
林家謙【Major in Minor】
許廷鏗【Negative】
馮允謙【Detour】【Awaken】
.
香港樂評年度女歌手
iii《艾》《若有若無》《畫皮》
Serrini《Diamond Mine》【Gwendolyn】歌曲系列
王嘉儀【殘】
陳蕾《不想回家》《娑婆》 《荒島之幻象》 《旁觀有罪》
黃妍《牆身有裂》《遲起的鳥兒有蟲吃》《我心中尚未崩壞的部分》
.
香港樂評年度樂團
RubberBand【i】
The Hertz【The Hertz】
Tjoe Man Cheung & the NTBM【#Mixtape】
TYNT【SYMBOL】
南洋派對 N.Y.P.D.【南洋派對】
.
香港樂評年度新單位
hirsk
iii
TYNT
南洋派對 N.Y.P.D.
柳應廷 Jer
.
香港樂評年度躍進單位
J.Arie 雷深如
Zpecial
吳林峰
陳凱詠 Jace
黃妍
.
[ 單曲製作類 ]
.
香港樂評年度歌曲
RubberBand《每道微小》
Serrini《網絡安全隱患》
White Dimension《黑夢》
南洋派對《美之》
黎曉陽《阿茲與海默》
.
香港樂評年度旋律
Bert《我在切爾諾貝爾 等你》(麥浚龍)
RubberBand《每道微小》(RubberBand)
林家謙《一人之境》(林家謙)
馮穎琪《靈魂有洞》(馮穎琪)
傅珮嘉《再度》(謝安琪)
.
香港樂評年度歌詞
小 克《是但求其愛》(陳奕迅)
王樂儀《阿茲與海默》(黎曉陽)
周耀輝《再度》(謝安琪)
黃偉文《銀河修理員》(DearJane)
潘源良《今天世上所有地方》(達明一派)
.
香港樂評年度編曲
hirsk《天生二品》(陳凱詠)
Hyke《幽靈！幽靈！》(YoungQueenz)
iii《若有若無》(iii)
RubberBand & 雷柏熹《每道微小》(RubberBand)
Mike Orange《困局》(岑寧兒)
.
[ 唱片製作類 ]
.
香港樂評年度唱片
hirsk【噪噪噪噪切】
RubberBand【i】
YoungQueenz【神隱】
王嘉儀【殘】
南洋派對 N.Y.P.D.【南洋派對】
.
#香港樂評選2020
#香港樂評選 #粵樂越惹禍

fb/ig: hkmusicc2

AGA

期待
呢排好似好多人玩citypop cyberpunk

由日本首plastic love 嚮歐美hit 返嗰期已經係咁

世界大風潮

爭咩吖，溝埋做future funk吖笨
其實兩樣都好啱香港玩 根本係香港stereotypical形象

Citypop 懷緬以前紙醉金迷
Cyberpunk 嘆息目前抑壓崩壞

80s 日本city pop
前排咁啱聽過吓，之後聽上癮，係咁搵嚟聽

正想post

Anson Lo 《EGO》dance video

估唔到佢地會合作

CCTVB內部通告：

何哲圖先生將於2月28日離任，發展個人音樂事業。從即日起，公司的音樂業務由曾志偉先生負責。我祝願Herman在音樂領域再創高峰，並感謝他多年來在公司所作出的貢獻。

至矮咁快就搞掂一個？

【無綫變天】余詠珊調職何哲圖離任！曾志偉接手發展音樂業務
香港時間02月18日(四) 13:57

無綫人事大變天！為加強節目質素，以及加速業務多元化發展，無綫一直變中求新，人事變動，首當其衝是公司變革的首步。藝人曾志偉回歸無綫並成為高層後，綜藝科掌舵人余詠珊的動向頓成焦點。根據今日無綫發出的內部通告，集團行政總裁李寶安正式宣布，余詠珊要全力協助推動公司業務發展，正式被調離綜藝科，職銜改為助理總經理 (業務發展) ，委以重任！

至於余詠珊丈夫、身為星夢娛樂行政總裁的何哲圖，由於要發展個人事業，故在本月底正式離任，由曾志偉接手並發展音樂業務。

據知，李寶安鑑於無綫長遠的業務發展，包括大力推動多元化的串流媒體、電子商貿平台、把握大灣區及國際新媒體市場的發展機遇，故作出以上人事調動。同時，為了讓曾志偉能在綜藝科有更大的發揮及推動，全面掌管綜藝、音樂節目及製作，調配余詠珊集中火力推動公司業務，令兩者更能一展所長，令公司發展更蒸蒸日上。

內部通告如下：

各位同事：
上月董事局主席許濤先生宣布公司長遠目標，需要不斷創新求變、提升節目的投入和品質，達到業務多元發展。在製作管理、內容創作和業務發展方面會有以下新安排，即日生效：

1. 杜之克先生之職銜改為副總經理 (戲劇製作及節目)
2. 曾志偉先生之職銜改為副總經理 (綜藝、音樂製作及節目)
3. 余詠珊小姐之職銜改為助理總經理 (業務發展) ，全力協助我推動業務發展，不再負責綜藝節目

何哲圖先生將於2月28日離任，發展個人音樂事業。從即日起，公司的音樂業務由曾志偉先生負責。我祝願Herman在音樂領域再創高峰，並感謝他多年來在公司所作出的貢獻。

集團行政總裁李寶安
2021年2月18日

今日先初七
咁快就整單猛料出嚟

期待mirror上勁歌

反正就唔敢講

但起碼係撥亂

希望勁歌正常返

唔洗星夢玩晒

Btw

王敏奕又贏

王敏奕咁想做歌手?

佢都係想做歌手先簽啦
王敏奕或成最大贏家

Alfred ig 馬上post 恥笑相

睇嚟無線同其他唱片公司破冰會比預期快，仲係新蒸頭就已經做嘢

你個名會唔會再上大台
之前志偉好欣賞你

上CCTVB唱人話

覺得小明有得上都唔會上囉

因為之前小明同志偉合作過 關係唔錯
所以諗小明會唔會因為志偉再上返大台

正呀

無架啦垃圾

初七樂壇就有大喜訊

其實我唔明點解小明會同志偉拍戲

刑警兄弟拍到同王晶啲女有咩分別

何哲圖終於收皮 希望係好事黎

小明嗰時唔紅
當時拍戲可能想賺多啲

個套應該拍咗好耐好耐㗎喇
係倉底貨中嘅倉底貨

會唔會搵返TCW班底做歌

其實我想話係一念無明

但曾志偉通常欣賞啲女都唔係欣賞實力

希望今晚東望西望會白事當紅事報導

呢啲後話啦 睇下幾時搞個盛大既記者會公調宣佈破冰仲好

環球, Sony, Warner, Music Nation

撚伯+至矮

可能佢欣賞小明的才華

Music Nation其實以前有派歌去大台

《一念無明》編劇陳楚珩觀看了方皓玟在舞台劇《EQUUS馬》的演出，認為她是飾演Jenny的適合人選。

方皓玟表示這套戲雖然只得200萬港元的製作費資助，但劇組拍攝時上下一心，她也是義拍沒收片酬。

陳定邦都幾有料到
尋晚先話吳若希工作上面有轉變

tvb死全家

唔覺係喜訊
咪又係同一班人

曾經有諗過佢會唔會走
而家諗落諗落
如果獎門人攪整頓的話
可能畀到空間佢唱非劇集歌
佢又未必會走

佢係tvb隻狗
當然覺得係喜訊

你回緊果個係菊梓喬啲fans黎

真係痴線 琴晚睇完仲諗緊如果佢工作有咩轉變會係點
今日佢大佬就俾人斬

仲有米高丙

睇名就知我邊個fans啦

你上幾次幫條多牙怪講野比人屌住走當人唔記得

你個名去向未明

【何哲圖離職】吳若希感激多年照顧 JW對志偉有信心

歌手吳若希（Jinny）當年由星夢娛樂CEO何哲圖（Herman）一手栽培，對Herman離職，她說：「佢對我哋好好，多謝佢咁多年嘅照料，希望佢繼續為樂壇帶嚟好嘅音樂。（佢離職對你有影響嗎？）冇咩影響，因為我一直都係無綫Management。」

至於JW（王灝兒），她說：「我都好多謝Herman過去幾個月嘅照顧同支持，亦希望佢嚟緊個人音樂事業會發展得好好！我由細個開始已經好鍾意睇超級無敵掌門人同埋志偉嘅電影，所以對志偉好有信心，好似佢咁講，一齊進步，帶畀市民歡樂，一齊製作好嘅節目同音樂畀大家！

收檔啦cctvb 點都唔睇你個垃圾台 香港人俾d定力啦
Btw viu tv+ mirror冒起 成功打擊cctvb要改革

JW 真識做

大家點睇

米高丙笑撚咗

Supergirls aka

好彩一早轉行鍾意mirror
仲同個cctvb friend割席

過年前d新聞都講緊Herman 係余老公，而余比人燉冬菇，唔洗算都知冇運行啦

大把世界

咁點解接刑警兄弟

我本身唔知有呢套戲 上網搵一搵
2012年拍 香港個政治氣氛都冇咁緊張同濃厚

你留意下小明個頭
係2011左右留嘅
咁你話呢套嘢係咪出土文物

我用例子答你

於年廿九，曾志偉下令年初三要搞賀年騷大團拜，廣邀台前過百演員出席，當中包括他的「自己友」藝人朋友，有指當時志偉講明不許星夢的歌手出席，臨急臨忙搞個騷又搵唔切藝人，最終個賀年騷都搞唔成。

即將離任星夢的何哲圖接受訪問說：「星夢工作咗7年，做咗好多音樂同製作，令星夢喺內地、華人地區多人聽廣東歌！我希望嚟緊自己開公司，唔使一年做50個製作，同時希望令廣東歌同國語歌一樣多人聽！」問會否帶菊梓喬等愛將走？他說：「歌星嘢遲啲講！」

唔乸係呀嘛
年廿九提出意見年初三要搞得成

睇佢都唔旨在搞得成 似同星夢班人講你哋冇運行

太遲啦
四大本身無計依家都有晒出路
CCTVB 依家搵 Eason 出黎我都唔會睇

原來吳若希而家先28
仲記得知己、錯過了、愛要撐下去嗰時都未有人識
都成十年前

條女十七歲入行
果陣佢柴娃娃走上去都市閒情打歌宣傳出道果首錯過了 有啲果陣有做既場務笑鳩佢係咪去錯地方

無論個人立場係憎佢定撐佢
不得不承認佢今次係幾有決心做啲野
寧願搵唔切人而唔撚搞都唔會屈服於你班柒頭星夢撚腳下

曾志偉表示已正積極物色適合人才打造更多元化嘅音樂節目，並希望以音樂打破以往嘅界限同框架，還原香港音樂。

睇佢想專心湊仔定再搏殺過
plug這位蠢才時講到幾耐無唱過非劇歌
搞到我都有啲掛住星煥時期嘅佢

會唔會又係何麗全

鄧智偉、周永恒: I’m ready

定譚伯

算吧啦唔識音樂既人搞音樂
老鬼無人理新人唔理佢

何麗全都算，一日李寶安呢條廢柴重係揸緊莊，cctvb都係等執

好好J

星夢班蛋散 明明唔撚唱得都可以出黎唱 應該收檔啦 得刀削算係歌手

唔係一念無明咩？

聲夢傳奇應該都凍過水

其實只係唱慣咗嗰啲歌 如果計真係歌手
吳若希菊子橋 胡鴻鈞 呢幾個都算係
乜嘢Bella 樓屎石 謝東閔 伍富橋就收皮先啦

根據幫幫師傅所講
佢應該可以大展拳腳 重奪一姐

《天光前》
主唱：黃妍
作曲：黃妍、林易褀
填詞：王樂儀
監制：Adrian Chan

二度與台灣製作人林易祺譜曲，世界再崩壞也為所愛一切無私付出，面對日常挑戰。

KKBOX:
Spotify:
iTunes/Apple Music:

黃妍同AGA兩首都好正

aga 首新歌唱live 應該又會炒大車

Serrini x Jason Chan 陳柏宇 - 網絡安全隱患

一日內有咁多歌出聽都聽唔切

好正好好笑

嘩aga新歌好好聽！佢真係幾talented

未入chorus少悶，入到chorus都幾正
但係十字歌好聽啲

真係好正，以為佢作嚟作去都係嗰啲，r&b嗰類，呢首真係有嗰種citypop味，有新突破，勁

但係老老豆豆，都幾唔夾唔好聽

果陣我已經有聽

aga 首新歌唱live 應該又會炒大車
多謝疫情畀多一年時間佢練歌

都出道咁多年，啱啱過咗叱咤live都仲係咁...
其實佢唱功一早見頂，專心行唱作路線提高產量好過啦

Citypop正到嘔

最喜歡一個 我只想一個人 聽這首歌

牙fred話自己完咗約

專心做演員

專心做女婿

玩狗帶

佢當年啲c9粉係咪已經流失晒去做姜糖

黃妍 - 天光前

個人認為曾志偉煞停果個濕鳩聲夢比賽既決定係絕對正確
佢現有果啲人本身有啲聲底係幾好
只係星夢兩位傻柒監製唔識咩叫唱歌

逼佢地vocal用啲卡通腔去唱 加上罐頭曲詞自然雪上加霜
將啲資源擺返落有用既人度 當然唔包括多牙怪 林穎彤 陳秀珠呢啲
著眼返現有人才好過你搵啲14-5歲既妹妹仔出黎柒啦 25-6歲當打女仔有外型有潛質識寫歌 來自馬來西亞叫做清純
要執返正佢點都易過亂咁搞比賽招人啦

AGA - CityPop

果個谷媺唱歌其實好好
哂左

與此同時，有指志偉找來何麗全回歸，近日他已經與四大唱片公司會面，暫時情況相當樂觀。

如果成事
等睇果啲濕鳩鬥黃撚話要抵制晒全個樂壇
以後只可以聽mami 同少量真黃圈獨立歌手

佢做左咁多年都有鄉音就算啦 無得救

撐警不了

即係話如果真係要精簡人手可以留既
我諗係得呢幾個
刀削面 奶共蠔 吳若希 shiga 戴祖儀 jw
係咁多 其餘可以全裁
佢新抱就專心拍劇啦 扮咩識唱歌

一上高音勁刺耳

再嘈請埋mami 上tvb 保良局節目

到時做真梁總理

志偉同倫伯咁friend
點會唔樂觀

Serrini上過CCTVB啦

好鍾意 聽左成個上午

歌手上CCTVB 冇問題吖
多啲人識都好
我唔睇咋嘛
等同我都支持黃藝人接藍店job

我成個上晝loop 緊AGA

有啲鬥黃撚唔係咁諗架

至弊有好多on9唔係咁諗呢
你睇下家謙，上個tvb就俾咁多人話藍家謙不了

佢「衰」用微博啫

利申：唔覺得做中國人生意有問題

新歌名就叫《@princejoyce》？

[光復香港 時代革命] [廣東歌] 香港流行音樂討論 (28)

1001